 En casa del rico comerciante se celebraba una gran reunión de niños niños de casas ricas y familias distinguidas
El comerciante era un hombre opulento y además instruido a su debido tiempo había sufrido los exámenes
Así lo había querido su excelente padre que no era más que un simple ganadero pero honrado y trabajador
El negocio le había dado dinero y el hijo lo supo aumentar con su trabajo
Era un hombre de cabeza y también de corazón pero de esto se hablaba menos que de su riqueza
Frecuentaba su casa gente distinguida tanto de sangre que así la llaman como de talento
Los había que reunían ambas condiciones y algunos que carecían de una y otra
En el momento de nuestra narración había allí una reunión de niños que hablaban y discutían como tales y ya es sabido que los niños no tienen pelos en la lengua
Figuraba entre los concurrentes una chiquilla lindísima pero terriblemente orgullosa los criados le habían metido el orgullo en el cuerpo no sus padres demasiado sensatos para hacerlo
El padre era chambelán y éste es un cargo tremendamente importante como ella sabía muy bien
Soy camarera del Rey
 decía la muchachita
Lo mismo podría haber sido camarera de una bodega pues tanto mérito hace falta para una cosa como para la otra
Después contó a sus compañeros que era bien nacida y afirmó que quien no era de buena cuna no podía llegar a ser nadie
De nada servía estudiar y trabajar cuando no se es bien nacido a nada puede aspirarse
Y todos aquellos que tienen apellidos terminados en sen prosiguió tampoco llegarán a ser nada en el mundo
Hay que ponerse en jarras y mantener a distancia a esos sen sen
 y puso en jarras sus lindos brazos de puntiagudos codos para mostrar cómo había que hacer
Y qué lindos eran sus bracitos
 Era encantadora
Pero la hijita del almacenista se enfadó mucho
Su padre se llamaba Madsen y no podía sufrir que se hablara mal de los nombres terminados en sen
Por eso replicó con toda la arrogancia de que era capaz Pero mi padre puede comprar cien escudos de bombones y arrojarlos a los niños
Puede hacerlo el tuyo
 Mi padre intervino la hija de un escritor puede poner en el periódico al tuyo al tuyo y a los padres de todos
Toda la gente le tiene miedo dice mi madre pues mi padre es el que manda en el periódico
Y la chiquilla irguió la cabeza como si fuera una princesa y debiera ir con la cabeza muy alta
En la calle delante de la puerta entornada un pobre niño miraba por la abertura
El pequeño no tenía acceso en la casa pues carecía de la categoría necesaria
Había estado ayudando a la cocinera a dar vueltas al asador y en premio le permitían ahora mirar desde detrás de la puerta a todos aquellos señoritos acicalados que se divertían en la habitación
Para él era recompensa bastante y sobrada
Quién fuera uno de ellos
 pensó y al oír lo que decían seguramente se entristeció mucho
En casa sus padres no tenían ni un mísero chelín para ahorrar ni medios para comprar un periódico y no hablemos ya de escribirlo
Y lo peor de todo era que el apellido de su padre y también el suyo terminaba en sen
Nada podría ser en el mundo por tanto
Qué triste
 En cuanto a nacido creía serlo como se debe pues de otro modo no es posible
Así discurrió aquella velada
Transcurrieron muchos años y aquellos niños se convirtieron en hombres y mujeres
Se levantaba en la ciudad una casa magnífica toda ella llena de preciosidades
Todo el mundo deseaba verla hasta de fuera venía gente a visitarla
A cuál de aquellos niños pertenecía
 No es difícil adivinarlo
Pero tampoco es tan fácil pues la casa pertenecía al chiquillo pobre que llegó a ser algo a pesar de que su nombre terminaba en sen se llamaba Thorwaldsen
Y los otros tres niños los hijos de la sangre del dinero y de la presunción
 Pues de ellos salieron hombres buenos y capaces ya que todos tenían buen fondo
Lo que entonces habían pensado y dicho no era sino eso chácharas de niños
